Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (43)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3

「9月5更新」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇1-5先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like同避免大家鬧交，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

——

1）
推薦型號：

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個人都啱，只係比你哋參考下)
(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢分類以外國價錢為參考，少部分為香港！！！

Intel (10th / 11th 10nm)

文書：

<$6000 ：Swift 3，Inspiron 13 5391
<$10000 ：Swift 5，Zenbook 13/14（UX333/433 & UX325/425），Inspiron 15 5501 / 7501 / 7000
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 15，Zenbook 13/14（UX325/425），Prestige 系列

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：MSI GL/GP系列，Helios 300，Nitro 5，Omen 15 2020
>$11000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S系列，Eluktronics Max-15/17，Aorus G系列，Aero 系列

Creator：

>$10000 ：Creator 系列，Proart Studiobook 系列，ConceptD 系列，Aero 系列

AMD（4000 series）

以下都係AMD Version，會同Intel有出入！

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Modern 14 B4M，Zenbook 14（UM425），Envy x360
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Nitro 5，Tuf A15
<$11000 ：TUF A15/17，Bravo 15/17，Eluktronics RP15/17，Omen 15 2020
>$11000 ：ROG G14，Alpha 15，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

——

2）
平價區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書

i3 ：
Inspiron 5493/5593，Vostro 3490

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

——

3）
唔知自己需求？可以睇下啲片
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

——

4）
可靠網購網站：Amazon/ASUS Website/Dell US

係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖(e.g. HIDevolution)

香港保養：
(詳細睇#2 / 置頂)

網購得ASUS，Dell & Gigabyte有全球保(包括香港)！

——

5）
-你有問題，唔知點揀，可以問

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先(e.g. GPU Performance)

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

過一日都冇巴打覆你嘅，就再推一推～～

網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer: 冇**

ASUS: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell: Dell US官網買有，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)

Gigabyte: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP: 冇**

MSI: 冇**

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過，換件，冇全球保！

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

AMD Laptop With 100%sRGB Mon:

——

~ 今年好多Notebook因為WH肺炎，出咗不過貨少，所以成日冇貨，或者未有推出時間，所以希望大家可以明白

推薦完比你，部機未必會有貨，要等/訂etc.

如果急用，求建議，就麻煩講埋，會推薦啲香港有貨，都ok嘅Notebook比你 ~

Notebook Ownership 2020

如果想問邊部好啲，請打底/係個網Copy晒:

Model + Spec + 用途係乜
唔好淨係比個名就問邊部好

——
NOP必問問題集合:

1)
M15 (GU502): 不止NOP，全香港買到嘅M15都係舊A面(有ROG眼)，新A ASUS HK暫時唔入，之後有冇TBC

新A: 變咗膠面(只係A面)，但有金屬邊包住，Keyboard係全區單色RGB，舊A係 per-key RGB

2)
MX 系列GPU唔好以為好勁，會打機、剪片、畫圖最好揀返1650以上GPU

3)
11代CPU: 同樣大分三系列（同樣適用10代CPU，10代可睇#1）

9月更新只有文書機CPU，即係1，Gaming 嘅H系等下年！

1: i__ - 11____G__
(Tiger-lake, 10nm, G7配最「勁」iris plus)
(NOP嗰款) (20年9月發佈，Q4出)

2: i__ - 11________U
（????-lake, 14nm, 廢iGPU，但高Ghz)
（如冇意外係最後一代14nm mobile cpu，之後由上面G系列取代）（TBC~21年Q1）

3: i__ - 11________H
（Tiger-lake, 10nm, High performance laptop用，高TDP，發熱量勁，續航力低)
（TBC~21年Q1）

傾開濕鳩G14 留個名先

咁啱又係28同我講一係9月攞白色，一係10月加多2k攞r9黑
btw 呢度有幾多訂咗g14嘅苦主留名圍爐

頂上個月買左10th 機 咁快有新

其實一開始訂嘅時候，就要預咗會遲，頭嗰幾個post都有提過

訂嗰陣都估最多遲1、2個月點知凶宅話黑r7連期都無

Same

黑色應該係R9

最後無開task manager睇，選擇直接重灌，重灌裝番一堆野，仲無咁食電，同無咁熱，開始懷疑之前買機無check個陣既後遺症

NOP ASUS部Zenbook 13(用11代i7), 如果返工project present/開會/工程畫2D CAD圖 (唔會用黎打機), 依部機低唔低買

睇唔到 srgb 幾 %

有冇二手rtx機收

唔該晒之鬼同一眾巴絲一直都幫我介紹唔同notebook 嘅優點缺點
最後我買咗HP Spectrex360 暫時用落都唔錯 希望冇伏

Asus新出果部3:2mon 好似冇乜用咁
佢寫係3.3K 姐係FHD定真係4k mon嚟？

睇嚟巴打冇追po
講左好耐9月要出新U
不過文書機就算 冇分別得
早買早享受 11代U 買得嚟到手都11月

等唔到

大過90%
自己上notebookcheck 或 laptopmedia啦

同路人

純文書而且唔駛side by side先有用，可以scroll少D
但我做文書野從來未試過只開一個window

之前有巴打話11代H係下年Q1尾Q2先有 我先買左10

巴打兇宅冇叫你地轉另一款？（he183t）
原本訂左個款（he186t）係網店冇左

msi summit 新機
大家覺得點樣

所以有咩問題？
啱啱11代得G系，冇H

Prestige / Modern 轉隻色同名賣

係我買返Prestige / modern，起碼多啲色揀下

NOP嘅 ZenBook / 腦場嘅Swift 5
最平最靚Mon

Zenbook 13 定 Zenbook 13 flip

Zenbook 13

想問下平時用下word & powerpoint，間唔中剪下片同用photoshop，邊部機會好啲？
Budget大概$6000-8000
Acer swift
Dell inspiron
ASUS VivoBook S14
無知一問，顯卡係淨係for打機用？定係都關剪片事？

主要係文書用途 做下功課上下team果d budget係4000到7000到想問下大家呢隻好5好

如果5好推薦邊隻好d

3070 notebook

有排都未有

各位巴打 我部ASUS M15 打機時cpu去到90度

請問係咪需要加個散熱器係底？

Intel 一定要Undervolt！！

即係點 唔係好明

可唔可以講詳細少少

Intel 11 th 去唔去到R9 程度

對左係 72% ntsc

唔知佢確實用邊粒i7，如果係1165G7都買得過，不過唔排除用1160G7

會關剪片事

Swift 5 overall最好，inspiron你係睇啱邊部？

一般，買Vivobook S14 / Modern 14 B4M會好啲，Ryzen 7
下星期腦場會返貨，誠哥嗰啲應該都有

11Gen G系定H系先？

G系i7-1185G7最多都係見到i7-10750H車尾燈，但AMD Ryzen 5-4600H仲勁過10750H

Google notebook undervolt CPU會有教學，我係到有啲難教你

主要係適當降低CPU電壓等佢冇咁熱，同時又行到full performance

用Intel XTU / Throttlestop

明白 唔該巴打 有keyword成件事易搞好多

漏左問埋 我GPU打機時都去到8/90度 係咪都可以用以上既方法解決?

你可以照google埋，可以

但其實你打機Armoury crate入面開咩mode打？

無問題呀都買左 G系係差d ？

風扇開極度模式都係好熱

你宜家部機係10代G系?

係嘅話唔洗擔心，除咗igpu，粒U本身其實日常使用冇乜分別

Dell Inspiron 5401
普通返學睇片唔打機 係唔係好夠用？
唔該巴絲打

開Turbo嘅話，CPU+GPU都會overclock埋

開performance 已經夠，只係低2fps左右㗎咋，但部機會冇咁熱

係

我仲以為開Turbo係風扇快點 死啦仲開左成個禮拜 部機會唔會好快打柴

G系=U系，低功耗文書CPU，即係i7-10710U / i7-1168G7

H系係High performance / gaming 機用，即係i7-10875H

兩個系列同代比較performance都差好遠

放心，唔會

好啦 唔該哂 今晚試下開performance加intel xtu試下

之前考慮Nop Dell 7501, 但睇睇下又覺得swift 3 AMD 都幾吸引, 可惜係個MON 差
請問有冇AMD laptop 而個mon又比較靚的

唔該之鬼巴

其實你唔需要後悔
拿
宜家 AMD u notebook 平 Intel 15%-20%
新 Intel U 起碼再貴 20%
前後貴 35-40% 買 11th 你覺得值唔值？

有部幾年前既acer
最近想用返 但唔見左個火牛
想問邊到有得配返

唔記得講價錢係想8k 以下的

應該得R5 envy x360(?)

各位靚仔CHING 如果買部返來做文書 用ZOOM 同玩football manager 有咩推介 價錢(7-8k)

有 G14 259 及 GA502IV

10代H系

你都岩 夠用就得 我都唔識分

見Youtube 巳經有11代實機測試

睇你會唔會用內顯gaming
主要improve gpu
文書唔會Feel 到有太大分別

咁更加唔洗覺得蝕咗，下一代H系下年Q1/2

NOP 嘅 inspiron 15 7501 (i7)

Yes

新高登/鴨寮街可能有

或者自己買番啲通用火牛

啱啱去咗高登搵m15但係都無貨

啱啱睇返envy實機 唔知點解可視角度好差 個頭側埋一邊個mon已經變好暗
btw原來誠哥出咗um433IQ 4500U+MX350乜野玩法 仲要8000蚊

睇左幾日文書機主要都係拎嚟封相同日常用，但好似好多notebook都唔support pd差電

唔想拎住個大牛龜火牛出街

呢部有巴打之前係bestbuy買左$5XXX only

UX425都出咗，誠哥仲入UM433做乜

文書機D火牛唔係好大舊啫

貴嘅7K 以上機咪有，11代U新機全部都有(目前）

好，我再昅𥄫

咁pd個頭始終都係細啲嘅，帶出街輕得就輕啦

呢個spec amazon 買$479 usd 可唔可以？
想買俾老母睇劇上網用 同埋俾我打下舊game

係咪要拎埋部機試下插
定邊到可以睇個插頭位岩唔岩

點解Asus 隻G14度度都要訂

有冇差唔多spec 可以介紹，急住用

如果差唔多價錢, 仲有無其他選擇?
唔急住用, 最主要夠輕(<1.3kg, 因為每日都要拎出街), mon要求無所謂

nop 7501 i7 想加ram 是咪最好攞咗機vheck 吓佢ram 咩model 再買返同model ram 好？定直接喺nop 加ram option 都得？

nop 加ram貴過自己去腦場買Ram加好多

喺黃金訂左部新notebook，順便叫間鋪加ram，搞掂先一次過去拎機，即係佢直接拆我部新機加完ram先交俾我，加ram前我未check過部機的。

想知咁樣有冇risk？怕唔怕間鋪出古惑，換鳩我啲原廠野嗰啲，or other risk？

邊度有得訂？
而家直頭停左訂喎

旺電話要10月到貨

師兄，我由6月訂急用，到而家都未有機。

咁睇黎要揾第款

dell inspiron 7000嘅13同14吋好似有更新

Thx ching

anime matrix貪食蛇

穩陣啲咪攞埋去試

你想要新U定係舊U?
平時做咩多？

無貨...

梗係買完/拎完機之後自己出去配，平好多

有無咩心水

想要

應該係純Refresh CPU？
個殼好似一年貨仔

好難揾有咁輕又靚仔性能又有返上下

嗰時貪方便

btw, 除左做左水魚，通常應該冇咩問題？
佢會唔會抆走我原本嗰條ram 換兩條垃圾牌子俾我？定係原廠跟機嗰條係抆唔走的？

同埋唔知佢會唔會裝返同牌子嘅俾我，定求鳩其裝條8gb俾我就算，呢啲到時拎機應該check到？

利申：電腦白痴

你買咗咩機？

AMD 或11代intel
依部唔會打機, 只係用公事present,畫2D CAD

dell inspiron 7501 with i5

見zenbook都有幾部野主打輕身薄機 想問下邊隻好啲
Expertvook / swift / zenbook 14 ultralight

最後都係買咗m17 r3散熱唔係最好但未去到想像中咁差

但係其實15吋個殼都轉咗

AMD 就Vivobook S14 / Modern 14 B4M，但係45% NTSC Mon
Intel 11 啲機未出，就算NOP都起碼10月先有機拎

佢一個8GB onboard，得一個插槽
所以佢換唔到原本嗰8GB

正常一條onboard 另一條一定唔同牌子，到時你check係total 16GB，速度一樣就冇問題

呢三部你都係等11 gen?

Zen14 UL > Swift > Expectbook

多咗部inspiron 7506 2in1，但冇news話其他有冇轉

你有冇link?

冇特別睇啱邊部，之鬼巴會唔會有其他電腦推薦？問多句Swift 3 SF314-57G-56PQ同Swift 5 SF514-54GT-59XP 你會揀邊個？ 唔該哂

想買m15 r3，想請教下你覺得散熱邊隻會仲好？

UM425 同價位有冇其他選擇？
主要文書，輕量打機，想要輕薄靚mon

lm

今日去So0問做到6788, 百老匯7188 但係5% HSBC回贈
但想要4700版本 話最少+1500蚊

電腦白痴想問下各位巴打
我而家讀緊書，睇中咗asus vivobook S14 i7 16gb ram，想問下我喺NOP落訂好，定落街直接買AMD version好？

想問下zenbook R7 同 11代U 的效能差幾多？

依到d巴打好似多推薦aorus / aero

Swift 5

UX425 / Swift 5

AMD 個mon係差啲㗎喎，但performance 好好多

i7-1185G7 先勁過 R7 4700U，i7-1165G7 = 4700U

不過宜家得intel係到吹，你等下啲Reviewer詳細review啦，暫時都未有

因為平啲，performance 又好過其他機

有冇人呢排部notebook喇叭冇聲?
“音訊服務沒有回應”
我咩都冇搞

但用藍牙有聲。

都好，橫掂Zenbook R7都未有得買...

唔該 之鬼哥！

唔好意思，我係咁問類似既問題 我想問$8999呢個價位，仲有邊部機有 同 zenbook 15 相近既效能水平（i7 10510U, GTX 1650 MQ, 16GB Ram）
用黎做文書野多，得閒會打一般唔太食效能既multiplayer games，但係想輕身便攜
原本想係amazon買zenbook 15，睇完comment好多人都話佢個screenpad虧虧地，我想睇下有無alternatives

我on9 覆左tim

唔該晒之鬼巴，上個post 你覆左我。我睇埋M15都幾好，但我再睇埋NOP Dell M5，好似Spec 同M15差唔多，除左M15個Mon 靚D，但NOP M5平2000，知你地都有提過M5散熱麻麻，但因為我應該未用盡部機會唔會都可考慮？因個人覺得Dell QC/保養都應該比其他牌子好少少？
雖然M5同價又已經有Helios Spec 比佢更好

thx 巴打

唔該晒之鬼巴

Um425 香港係咪得8gb ram?

M17 r3 既gpu 唔係mq 所以17正d
散熱好就rog m15, s15吧

暫時得R5 u，應該R7 u會有16gb ram

都冇乜選擇

Prestige 15 / Inspiron 15 7501最接近

G5? 就算你點用部機/普通文書都係會熱喎⋯⋯
咁不如Helios 300 / Trident 300仲抵得諗

來緊星期三收貨
好期待

目前係，之後會有R7-16GB Ram

期待個Mon嘅Review

90%P3 average 450nits
歐洲laptop好撚貴 呢部算唔差 雖然8gb on board ram + 256ssd
但有得加多一條ram 同有兩個nvme位

會唔會有R5+16gb ram

Thank you
前幾日行過腦場prestige 15得返i7 1071u，價錢11000左右，唔worth

你好似年年都買1,2部NB

尋日去高登想睇下xps機問13 同 15價錢，個店長物體好似唔多鐘意人問價咁，我少行腦埸，但都知標價唔一定係賣價，問左兩個型號就唔耐煩，我本預16000 budget,心都想買，但D態度咁西，做乜要比佢賺

Btw有冇巴打推介去邊買，我仲諗緊xps13定15，想i7 512ssd, ram 8gb夠，我部svz13用左10年，近排wifi, bluetooth都有問題，趕住買新機

唔該你先，咁請問g14又如何？

我打算NOP 買 M15算鳩數

NOP XPS 15 $15000 有16GB 1TB

無link，中國料嚟
有圖但唔sure details

g14係部都幾平衡嘅機
散熱印象中都唔錯
一嚟佢cpu個火數低10w，二嚟佢gpu只係2060mq
不過前提係你要買到

巴打求教

來緊想要部玩到高質pc game , (cyberpunk 2077, divinity ii.. etc)
唔玩電競

撞見咁岩有大學個賣機programe,
legion 5 r7 同 i7, 9000/ 12000
入唔入得過

Thx 請問NOP係? Google左搵唔到

Notebook Ownership Program

咁我都係去睇返Helios 300 / triton 300 /M15 算，唔該之鬼巴

謝謝，請問係咪通常要等貨？

同係咪証明係alumni就可以買？

intel tigerlake u review

唔會

XPS呢啲應該會好快拎到機，因為市場上都唔缺貨

個網有注明係購買或預訂，亦有hotline比你查詢
我刀未問未買，我係Alumni+新生，聽日都打算問下，估佢証明到就得

用呢舊野姐係可以外置加張3070 落本身alienware notebook到?

係，你部alien 機有個GPU 插就用到

另外要配埋外置Mon先可以將performance loss減到最少，本身都打7/8折

獨市
太貴
唔用 AMD 已經係死罪

我係插mon用, 咁可以加張3080

想買tuf a15
但係行過豐澤 上官網都話冇哂貨
想問下香港係咪唔會再買到
同埋有冇取代品

你Notebook 咩CPU先？
你加張3080，等陣CPU成為咗bottleneck

冇貨唔代表以後都買唔到

你幾多筆直

第10代智能Intel® Core™ i9-10980HK (8-核, 16MB 快取記憶體, 基本頻率 2.40 GHz, 最高睿頻 5.3GHz 含 Turbo Boost 3.0)

我部機係呢個系列

咁都好啲
有TB3買Razer / Aorus 嗰個仲好啦，火牛同GPU相容性又好啲

但如果係我，我會另外砌多部itx

有TB3買Razer / Aorus 嗰個仲好啦，火牛同GPU相容性又好啲

姐係仲有舊可以外置加display, 巴打有冇link

想問下呢2部分別就係個Mon+SSD+Windows 10 Home/Pro? 大家都係i7 gen10同1650 max q?

如果唔係要大既SSD係咪第一部抵屌啲
好似mon靚D啲又平啲 Windows Pro又好似冇乜用
仲要第一部sold by Amazon

如果一定要17寸mon,$10K以內,打d普通game(aoe2 de, football manager),有咩好揀？本身睇過acer好似唔錯,不過又有frd話易壞

Razer:

Aorus 30系列未出

同埋想問下1650 1650Ti 1650Max Q會點排

第一部好啲

thanks

1650ti mobile > 1650 mobile > 1650 Max-Q

我部機應該用到？

唔該哂之鬼巴
本身諗住買Amazon Zenbook 15
咁而家可能買NOP既Insprion 7501好似好啲 差唔多價錢 會執下相好似用Ti好啲 之後自己加條ram算

有TB3就得

Mon冇ZenBook 15個4K咁靚
但performance 就7501好啲

點睇有冇全寫係咩

咁買7501 反正會駁mon
純粹預有可能拎出街用 唔係好似A15個mon咁垃圾就ok

你嗰部M17 R3有
Thunderbolt 3

但呢啲外接盒最多都係6+2pin x2，3080通常都係 8 x 3 pin，你要搵啲8 x 2pin 嘅3080卡

咁3070啦唯有 Alienware 果舊好似2080ti已經用唔到

可能遲啲會有支援30卡(8x3 pin)嘅盒買，你可以到時先算

我唔急既

大學notebook ownership有 仲要特快貨期 有存貨 不過d spec有少少唔同

thx 巴打, 咁睇落都係7501 好d
不過見人地開箱好似7501 散熱唔多好

btw純粹問下 有冇人知道邊度收二手電腦
部3年前既XPS13完全冇穿冇爛可以放到幾錢 非4K 8GB Ram

幾時eGPU可以全速

講錯 原來envy 13 amd version同intel version係唔同mon 可視角度差好遠 amd完胜
啱啱經過誠哥同埋hp store amd mon靚過普通電器鋪intel mon太多 佢無寫mon spec
咁我裸眼就咁睇一定高過250nits 可能300~400nits同埋應該接近100%srgb 建議你可以自己去摸下先 質感非常好

全部都係平野 膠爸一部頂我三部
樓主今年都G14+Aorus

兩邊TB4 既full Lane 插PCIE 3.0 既卡 我估可以

文書散熱，配H系U一定散熱麻麻，只係NOP個價吸引
7501散熱仲好過GF63

放去Facebook / DC / HKEPC實有人收

部G14/Aorus已經半放棄狀態，唔洗出街用，係屋企用Desktop多

TB3 40GB 得22GB 可以用
3070用PCIE4.0 bandwidth 會唔夠

問左廠
如果本身係8pin x2 可以加多個插一開二變8pin x3
一條線夠力推哂3個8pin
佢地試緊一條線 插RTX3090

另外msi 都有出3080，3090係8pin x2 既卡
所以問題不大

但呢啲盒仔目前又冇pcie 4.0，同TB4 support，上30卡performance loss一定比20系卡多

除左讀書，做野同埋約fd plan 旅行
都唔會帶laptop出街
所以而家都唔會考慮laptop重量
（除左Aorus 17X 連火牛7kg 呢d 重到連飛機都未必hang carry上到之外)

唉...部部舊機都係3.0 egpu唯有玩返20系

之前見之鬼巴有提過可以用Intel XTU降CPU電壓, 如果再加埋自己換散熱膏係咪會更好

thx 巴打, 不過部機諗住淨係屋企比老婆用, 都唔會拎出街, 所以都係睇緊14-15" inch 既model 多d

就咁降電壓就得，散熱膏呢啲係用2,3年後用耐咗先換

胜？

勝

想買部大概14吋 唔好太重既notebook budget 預3000-4500左右 主要用黎睇片上堂做下功課咁
想問下有冇其他再平少少推介 電腦白痴第一次買

Dell聽人講好似算唔錯 上面個部如果冇其他推介應該會買
希望大家比下意見

想問下鬼巴，依部抵唔抵玩
無乜要求，只係想係房涼住冷氣上下網，睇下片
間唔中做下文書嘢
不過想要有number pad
九方撚

如果真係咁窮就冇計
買laptop最少5000起
平過5000電子垃圾來

請教下巴打
想揾部notebook，多數係屋企用
上下網，睇下戲，做下文書嘢
係屋企插住電用多，如果budget below $7500
經NOP 買呢部vivobook S14 算唔算抵買？

如果同樣budget ，想個mon 大啲有冇咩推介？

想問下之鬼巴呢部好唔好
定係買m15?
部g14比人cut咗

由NOP第一日開始 呢到已經預計到會係無限delay

M15 好好多

hp pavilion gaming 15

英森g14 所有spec 都無埋

thx 之鬼巴

呢部冇問題
香港<5K 得inspiron 可以揀

bros點睇呢部
ZenBook 14 UX434FLC-BPC1211T

另外，想問下DELL香港係咪無維修中心?

請教下巴打
預算9千，主要睇戲/yt，上網
本身等Asus出新zenbook 15，點知只係出pro 15
想問下依家喺amazon買呢部zenbook 15 買唔買得過？

另外，未試過喺Amazon 買過野，想問下比錢係用美金比定用港幣比？
Thx

我反而想知唔插晒三個8pin插其中兩個得唔得

梗係唔得啦

正常美金比會抵啲

我order左仲未ship，呢部抵玩
checkout時有得揀用USD or HKD，用USD好D，銀行個rate好過amazon

NOP同價買到i7-16GB Ram
Dell香港只有上門維修

求巴打指教

呢部唔係話伏咩？

因為驚自己好唔多用廢事第一次就買太貴

唔cut就得

呢部zenbook 同Dell Insprion 7501 nop 價錢比邊部抵玩d?

要17” <10K 打到機冇辨法
硬食GF75

7501個spec好耐，Zenbook 輕啲個mon好啲

想問下Inspiron 7501加Ram既有咩推介？
係咪一定要配番2933既先得？

bro $8k 左右有埋number keyboard ，仲有邊款型號可間?

希望部m15無事

請問鬼巴, 無記錯Asus 係咪有一年國際保?
Dell cpu and graphic 卡好d
Zenbook 輕d mon 靚d, 多8gb ram, maybe 散熱都好d?

仲諗住打d一般game可以買平d

落腦場大把，Samsung / Kingston etc
佢onboard 2933你要買返>2933嘅Ram先得

14” ? 得Zenbook有

呢條點睇？

佢跟機on board條8GB係2933 如果我加呢條16GB 2400會唔會有問題？

明白 唔該哂 姐係3200 ok?

Dell 7501你都可以自己加，好平啫

Zenbook 係因為行U系CPU，散熱先相對好啲

3200就會自動落返onboard個2933，買高過2933就冇問題

thanks 見佢最高support 24GB 咁直屌條16GB了

想請教下之鬼巴係咪嗰啲所謂notebook 散熱器(即係一個風扇係塊網版放喺notebook 下面嗰啲) 冇用?
我見黃金周圍都賣緊

搵到呢條Kingston 16GB 3200mHz $500
應該ok?

想知鬼巴點睇

我都收到

會唔會係cut哂d 1650ti version，換件出貨比頂配

13年玩手提電腦經驗話你知
平野你一定好少用 因爲手感差mon 廢
最少個mon係廣色域 你先會成日用
你買左部垃圾我包你唔常用 玩手機/平板/desktop多

冇問題 反正你粒u 都係行2666左右
佢自動減速到2400 你用落冇大分別

佢有144hz mon
要好平又要大mon
hp同acer 先做到

我啱啱睇之鬼巴話如果我onboard係2933 外加嗰條一定要>2933先得？

好

On board 個個會減速

都有用嘅，打啲冷風入notebook個入風口，減到幾度嘅

Ok ar

再平啲就好垃圾㗎喎⋯⋯
呢部都算ok嘅，4500都冇乜好揀，買Dell就算最穩陣

egpu 末日

From

Anyway, PCIE 3.0 is limited to 15.7GB/s at full x16 lanes, and PCIE 4.0 is going to give double that.
But note the B, not b. Meaning PCIE 3.0 is basically 125.6Gb/s (or TB3 is just 5GB/s), which is already 3 times that of TB3. So PCIE 4.0 will be 6 times faster than USB 4.0 or TB3.
Trying to stick PCIE 3.0 full data transfer ability to TB3/USB 4.0 will be like trying to cram an elephant into 2x2m shop. Trying to do that with PCIE 4.0 will be trying to cram a t-rex into the same space, and expect not to be eaten in the process.

You understand now the difference and why USB4, PCIE3.0, PCIE4.0, aren't going to matter for us?
We are already at the peak of data transfer to the external PCIE connection. Even if you have the best software running full 40Gb/s, you are not even tickling PCIE 3.0, let alone PCIE 4.0 (or even PCIE 5.0 expected to already come not so far away).

And even in reverse, PCIE 4.0 is bringing their own special PCIE connector, OCuLink-2, a standard which is an alternative to TB3, and it runs at 8GB/s (or 64Gb/s, 1.6x of TB3/USB 4.0). And even that isn't going to be even nearly enough to saturate PCIE 3.0, let alone PCIE 4.0 which rely on it.

So TL;DR:
No, PCIE 4.0 and USB 4.0 are going to do jack shit to us. 2080 TI will still be bottlenecked using eGPU. Even radeon VII and 2080 are on that verge.
And the new cards will be just as bottlenecked, meaning we are already reaching the max we are going to get. If you get a 2x faster card than 2080TI, it will not be enough to run it through PCIE 4.0 x4 to gain its full performance. Most likely you will hinder it by 30% at least. The faster the card, the more you lose bottlenecking it.

Until we get faster connector (at least 2x of TB3/USB 4.0), we will only see dGPU inside the laptops becoming faster than any eGPU setup you can use in a few years.
Even OCuLink-2 isn't going to cut it.
And lets be honest, I don't see apple making a special OCuLink-2 connector to their laptops (maybe only a couple laptop makers at most on special laptops), so apple at least, will be limited and so will most other laptop makers.

明白 姐係簡單黎講如果有2條 就會跟低mHz嗰條減速？

你配過條細過2933咁onboard嗰條咪降速行，配大過/= 2933咪 行2933

係，先叫你配多過2933

不過你唔係打AAA 分別不大
Load野快慢睇nvme 幾快

Btw
我部ion 15 兩條nvme 位 一條x4 一條x2
點解samsung 咁玩

想問下Alienware Area-51m R2依家買2000系gpu，如果之後想upgrade上3000系得唔得？

收到

好唔該你 可能再睇下先

睇左頭POST, 都係見唔到NOP係咩...

如果想咁嘅SPEC, 要預幾錢左右?
文書機為主, 可能會執片
想有16GB RAM(可以自己加)
SSD 512GB左右
i5 10系

唔該晒各位

好唔該曬

同埋想問埋換唔換11代i7？

11代i7 都未出
點答你
Dell既官方答案係 gpu唔得
你只可以1660ti 換 2070super 換2080super
唔可以換下一代
當然可能有神人做到

Notebook Ownership programme

THANKS!
希望你幫手睇埋要幾錢, 或者用邊部

自己揀完上黎問，NOP有晒spec

好, 我睇睇先

咁大師你建議而家買好定等多排好？us dell賣緊16xxx
2060

NOP inspiron 7501 i7款 舊電得唔得?
嚟緊四年應該返學用+平時light gaming
想知帶出街normal usage 平均頂到幾耐

可以等一定等
Pcie 4.0 + TB4 最少用3，4年
不過下代area 51m 你預下年年中出
你如果急 可以考慮M17 r3 平d 性能都好好 不過ram 冇得換 而且平過area 51m
玩2060就唔使買area 51m 啦 貪佢雙火牛練手臂咩

你預兩年後換一次電
正常打字用4小時冇問題

想問之後會出zenbook pro, 11月又有黑色星期五，想問值唔值得等埋 ？ 定係上Amazon 買依部zenbook算？

筆直一萬一內

重量唔太大問題，比較少拎出街, 本身target g14 / m15 但g14應該有排先有貨

日常使用： 文書 睇戲 好少打機

極少打機, 主要文書, CHROME會開十幾個TAB,
呢部加到16GB RAM夠用嗎?
THX!

其實係咁嘅，本來想買m15，但見佢gpu近排更新咗3000，咁我見51m佢話有得換gpu，所以就打算買2060嚟玩住先再打後上3000但見大師你話唔得，咁我諗可能等一排先買？定還是照入m15？因為人地話明更新咗都照執舊野好似好戇居咁。但m15佢依家賣緊$1xxxx

之鬼巴 收唔收到風新個部asus expert B9幾時出
同埋幾錢 同上代差唔多價？

好 唔該哂之鬼巴

m15無事啦 佢仲打比我話會提早幾日送貨

M15
Btw 係rog m15 定 m15 r3

Zenbook pro 15 11K應該買唔到

夠吖

感激之鬼巴

10月尾左右

如無意外官方價差唔多

wa diu知唔知幾多號電話號碼

M15 r3

咁所以我依家用11xxx依個價買2060 m15 r3係冇死？唔該哂你Yuki巴

11xxx M15 R3
邊到買？

Dell us做緊promote

好抵玩

我都係$11xxx hkd不過得10210u, 8gb ram, 256ssd
如果同價錢 我買到m15 r3 我一定會買佢

咁我去馬了，唔該晒你

我以為香港有咁抵屌添

35865340

哇
最早個批訂左既都唔知delay到幾時
而家個批會唔會de到下年

inspiron 7501如果要usb c叉電既話要幾多Watt先掂？

你呢個確實要問Dell CS
佢標配130W DC，PD冇list out support幾多

正常機PD起碼65W，不過佢呢部好似都係PD冇得Full performance

asus duo現金價12000走唔走到
諗緊nop買定落腦場

我懷疑佢究竟係咪tiger lake 黎

因為我見牙石新tigerlake 嘅update zenbook 係超窄邊框
好似咁嘅樣：

但nop 果部係咁嘅樣：

Zenbook Duo 如果Refresh應該over 12000

請問買10代u 版本好, 定係買11代u好?/

呢部機黎講, 唔該咁多位ching

你上面張圖係新Model ZenBook S 13，下面係普通Refresh CPU嘅 Zenbook 13，梗係唔同樣啦

又唔係Sold by amazon
等到咪等11代，MSI HK話10月尾，11月頭到港

咁nop個價都算好抵10000鬆啲有10710

好，多謝ching, 指點迷津

你買嘅話問真係咪10710U

唔係喎

下面呢部係ux435, 唔係S 黎

S 係下面咁嘅樣：

全部款：

不過可能13 吋無變樣？

上面5部除咗ZenBook 14 & Expertbook B9，
Zenbook S / Flip S / Pro15係新殼新Model

Zenbook 14 有兩個model，一款係UX425殼Refresh CPU+screenpad，一款係同設計但唔同殼嘅Zenbook 14 Ultralight

Zenbook 13 沿用UX325殼，Refresh 11Gen CPU明未？
發佈會只係講咗全新model，但唔代表舊款唔會上Tiger lake

另外，你上面一開始圖一，就100%肯定係Zenbook S13

明白了自

多謝鬼巴點醒

繼續咁等um425, 不如等再輕d 嘅S 版都唔爭在

Zenbook S ，金邊，新Model

Zenbook 13/14，舊model (UX325/425)，Refresh CPU

即係NOP Tiger lake ZenBook 13係UX325嘅Tiger lake Refresh model，清楚？

再輕啲有ZenBook 14 Ultralight / Zenbook S，粒U intel話勁過R7-4700U

問題係，究竟R7 嘅zenbook 出先定係ultralight 出先

Ultralight

其實amd 呢d 垃圾公司無產能，出到外星科技都無用啦

而家疫情問題啊 供應鏈一定缺貨

AMD U系就唔關AMD事，HS系先關
AMD 4000嘅Lenovo / MSI咪密密咁出，又冇斷貨

Vivobook R7一直keep住返緊貨
UM425 R7係ASUS hold起咗香港唔出住啫，可能佢想等新Zenbook 14 UX435先出UM435

其實我有d 懷疑，佢地d 工廠究竟係係咪真係咁大影響

asus g14 m15 一直缺貨中的

仆街牙石奸商

大陸京東都賣緊R7 zenbook 成個幾月，都唔比貨香港

最奇怪係，點解煙屌果d 又無事

m15咪intel model

最近多返，好似

不如貨遠遠比唔上訂嘅人，同埋最近MSI / ASUS / Dell聽返人講QC密密炒車

宜家個個都AMD Yes，個個落黎就問有冇AMD model，連A15廢mon廢散熱嘅2060model返咗10部都清晒

返嘅貨遠比唔上買同訂嘅人

需求大於供應

普通u系列唔會冇貨 本身出貨量大

同埋宜家全世界個個都話要WFH / 買定NB傍身，Notebook 供應一定緊張過之前好多

U/H 系，淨腦場幾間門市睇，貨正常平時係夠嘅，但要買嘅人更加多

intel己經出新u
amd年尾下代Ryzen mobile.

應該慢慢鋪貨

想問新蛋 美水係咪都係包1年warranty?
自己做RMA係無問題

搵左好耐4700u都無貨

新蛋聽返俱樂部同事話係冇國際保，得1年US local，你可以自己RMA嘅/問下新蛋CS

9月尾前你去誠哥/腦場實有
NOP就應該要睇最新個貨期

WFH 點解一定要laptop...
All in one / Desktop 唔得咩

點知嗰啲人想方便細啲，可以有需要拎出街啩

聽之前想買嘅ching講，啲大舖好似有
腦場2060就返緊貨，2070MQ有少量現貨
旺電應該都一樣

係咪即係呢隻？

想請教之鬼巴，ROG M15買唔買得過 打算去NOP買。 （原本係凶宅訂左G14缺貨已退錢）

rog全g14全部係hs版即係特挑體質版
少貨正常

講左幾個post了

預幾錢？

文書睇片 唔好買g14&m15 la

巴打唔等埋asus部3:2 新機？
我本身都想買zenbook duo
但見佢出呢部3:2大mom 好似好過部duo
同埋諗深一層 duo下面個mon冇啲雞肋

請問 Asus ZenBook 14 UM433IQ Ryzen 4700u 香港點先有得買 google淨係揾到R5 4500u，要硬食8gb ram

香港冇入

去Amazon買

其實係買比女朋友
佢番學會剪片 下面個mon聽講好有用
反正個價差唔多 我睇過b9上代最平都要12000

nop m15暫時未講會delay
睇黎918有望

G14 2060 delay..

G14預左架喇,都話你預11月先收到

11月 太樂觀

聖誕禮物

巴打由幾號delay到幾號?

FHD version ZenBook pro15，港行起碼15K樓上

唔係兩個spec全世界都知de到幾時咩

Email 講左暫時無貨期

我都想做你女朋友

我都幾日冇返工，原來係咩spec都冇晒

so9sad，咁有冇得cut單

睇條款過左4星期仲未有得拎可以申請取消
不過可能過多排佢主動cut 你單都唔定啦

amd R5 4500u 同 intel i5 10210u 大唔大分別?
同埋通常邊樣貴的

R5 4500U >= i7 10510U

R7 4700U > i7 10710U > R5 4500U > i7 10510U > i5 10210U

正常i5 10210u貴啲

問過新蛋cs都係話得1年us local. 同埋打埋去royal club話叫我provide SN no. 先知你有冇warranty.我都未買 我等11代果部係Amazon買算

Amazon 都無16gb

個個都冇g14要m15

Undervolt + 校Performance mode會好好多

去依個畫面較？

有嘅，唔送香港囉

Performance mode係，左下角

Undervolt 可以Download Intel XTU / Throttlestop
詳細教學可以google / youtube

9/22前先通知delay 到幾時

我放棄 ，禽日見g15最後一部現貨殺左先...

Dell G3伏唔伏幾平下

11th gen 真係要睇埋 D YOUTUBER 測試先
暫時唔信官方測試
若果 nm 大過 AMD core 又少過 AMD 但高分過 AMD
AMD 真係食得屎
當然有機會高過 AMD 但可能煎蛋

再調返轉講
AMD 唔會唔用新 U 回應

想比power efficiency(食電/發熱）x86cpu 好似暫時都唔見可以同arm比

如果拎貨有冇得早？

就算送美國都無16gb喎好似

差唔多價位嘅話，係

CA

我應該遲過你落單，會delay ge email都未收倒，快d cancel張單等我去買其他好過

有咩其他好選擇

唔清楚 我係上門送貨

初步了解吓 都有好多野唔明

唉, 咁等法新Model出都未有貨

新30系mode

等到下年NOP

有咩唔明？

上網見到vivobook 有兩個唔同樣的背
一個寫住vivobook
一個就咁寫Asus
入面有冇咩分別?

原本豐澤話今日有g14攞個位巴打
今日係咪真係有

你個名，係咪又一個苦主

NOP 覆 xps15 i7 512ssd要9月尾，等唔到.......

轉陣zenbook 14 U425 i7 16gb 512ssd $10400百老匯

講緊 Intel 定 AMD
你走黎講 arm
arm 用到 lightroom classic, Davinci resolve 先出黎同我講嘢啦

Aorus 17G有冇辦法undervolt

兇宅無G14一係cut單一係換(2019出? )嘅ga502
有無人可以講下值唔值

得R9有貨
急用，要星期六之前攞到貨

又要重400g，又冇左d燈，你覺得呢

G15?

希望你有

公司要求掛...

Thx

無貨
我今個星期要有部laptop

amazon 8gb ram 7000蚊唔洗，多8gb ram 要貴3000??

直情係舊版g15

Ching你係幾時訂？

八月頭
本身都預左無貨

但係基本上intel/amd 性能同電量/散熱不可兼得。arm只要解決左性能既bottleneck 同developer 願意workaround比較少既instruction set，低發熱低耗低高性能會勁著數

哪怕你地點睇死arm mac 都好

利辛：GL65好正

冇人唔認同 arm 係好
但 app 一日未 support 一日都唔可以用佢做比較

若果唔係全部人用 iPad pro 就得唔洗討論

我係頂配都收到email

，巴打原定幾號攞貨

唔係話兩個spec幾時訂既都delay咩

Set 唔知點降幾多w好 又唔明乜叫PL1PL2
好似部部機唔同set 法咁

我電腦白痴 唔知點set先啱 m15

定可以直接照佢個set法 試吓？

ASUS Vivobook 係新model

用唔到XTU / Throttlestop 咩？

Ryzen 7 4800HS / Ryzen 9 4900HS，點係舊款？

部部機唔同㗎喎⋯⋯一過咗龍就會Blue screen

你用咩Software?

起碼2080 Non-Max Q / 2080 Super

Inte xtu

我amazon搵唔到u425

2個都唔得
XTU較voltage個位灰色咗唔比我禁
Throttlestop就點較都冇反應

第5年要玩到中畫質既game
1000美金desktop都做唔到啦
你諗下flight sim 2020
5年後既game 會係點

相反咁諗
5年前邊部laptop玩到中畫質flight sim

Lenovo V14-ARE 14" FHD Business Laptop, Ryzen 5 4500U Hexa-Core up to 4.0 GHz, 20GB DDR4 RAM, 256GB SSD+1TB HDD, Wi-Fi, Bluetooth, HDMI, Mytrix HDMI Cable, Win 10 Pro

呢部如何？

支那機，不了

呢個價有呢個spec，都幾抵屌

呢個價+你嘅私隱

而家ram 咁平, 有無巴打加ram 加到32gb or 64gb?

有d 心動想買

你畀咗錢未?

你試吓用Throttlestop，會簡單啲

更新咗bios未，睇Review 更新完先unlock返

我今晚拎我部17G幫你試吓

都係去返#1爬文

教學

見佢已經係靚啲mon嗰ver散熱廢成點？
再落好似得返平千零二千 10750H+1650+8gb ram啲款 相對幾唔抵

靚mon嘅意思係72% NTSC，呢部得45% NTSC
散熱CPU+GPU 經常>90c

最接近係腦場$107XX Helios 300 RTX2060 / NOP Trident 300 RTX2060

hi
小弟今年大學engine year1
想買部notebook for上堂同做功課
用下autocad等

想問下買8千幾蚊macbook pro係其他牌子會比較好

小弟係電腦白痴
求推介thx

32乜都夠
64...你唔怕食多左電？

讀engine 但電腦白痴？
食屎啦自己搵答案啦

諗住加到32gb
加ram 唔會食多幾多電掛

3:2 mon果部zenbook S呢

update咗 都係唔得

未，見到估計日期就冇比

俾個例子你
2018 macbook pro CPU GPU 一樣
比起32gb ram
16 gb ram 會可以用耐d 大約20分鐘

其實邊度有得睇 想睇m15幾時有但係搵唔到

我返去試吓我嗰部先，因為有啲廠10代H系係lock咗

但你嗰部幾多度？
我10875H 3A Gaming都係70幾，冇undervolt過，我幾滿意喎

估佢應該i7 13500-14000左右，估

諗緊好冇買Lenovo個gaming 3 r7淨係for打機執相剪片
其他嘢就用另一部電腦

MSI啲機好似可以去bios unlock undervolt
但我係我部機既bios揾唔到類似既option

玩SAO較medium畫質都可以上到88度

MSI 可以unlock，ASUS/ROG本身冇lock
咁嘅話Gigabytes 係冇開到

你係10875H? 風扇開咗全速未？
隻Game 食CPU多咪熱啲
我就算玩Ubisoft 啲大食驚都係84c

你去到付款果到會見預計日期

睇#1, 支那機就自己諗啦唔使喺度講

我m15 去rog介面較返效能 回返80-82度

10750H
如果係gigabyte專登lock咗嘅我都冇辦法了
唔該哂鬼巴

正常溫度
一開Turbo mode OC 會熱好多

仲熱過10875H
咁應該你嗰隻game好食CPU
你試吓開盡個風扇睇吓有冇好到

正常間間都係Lock嘅，intel一開始10系H要廠Lock(我都唔知原因），係啲廠後期解返

姐係80頭可以接受既溫度？

係，呢類薄機係正常，Aero 15 / GS66都係差唔多
當然有得undervolt 就搞埋佢，落返7字頭靚仔啲

再次多謝之巴解答

Gaming 3 垃圾機來，至少上 Legion 5，預算夠又中意 RGB 既可以考慮 Legion 7

巴打兇宅有冇比到機你

首先講返背景
$7000-8500 budget
一般學生打下words ，整下powerpoint咁
間唔中都會學下剪片，同打下lol
追求性價比同輕薄，外貌都幾重要

本身間大專有asus 同hp 優惠
自己睇咗好耐揀咗以下幾款
同埋喺i5 同i7之間糾結
希望全能嘅連登仔可以比啲意見我

1. Zeenbook14

雖然#1 推薦
但係得兩隻色揀，一隻係好柒嘅銀色同一隻深藍色
而個screenpad2.0 冇用又核突之餘仲會長着mon ， 好似好唔襟用咁
我懷疑呢款賣唔出所以佢有大專價

2. Vivobook s14

呢個嘢喺規格同上邊果部差唔多嘅情況下平$1000

3. Hp pavilion 14/15

究竟要邊部好呀

有冇人買左Blade 15
買前睇教學話可以undervolt，入手開XTU 個 option比佢block柒左，上reddit睇先知bios update改左
屌你razer，而家想退左部機佢轉返Helios 300

你就好la有g14玩
我仲要等到11月

三部揀，Zenbook 最好，會剪片就揀i7+16GB Ram
Screenpad你唔用可以閂左佢
好唔好睇，各花入各眼，Zenbook係腦場門市最熱賣機

Vivobook 係同spec，但用料，造工，Mon冇Zenbook好

HP pavilion電子垃圾

要輕薄又差唔多spec就Swift 5，腦場同Spec $8000尾

Blade 15，冇得undervolt Keyboard煎手指都似

銀色型到爆炸

藍色光線一唔好成部膠殼機咁而且比起銀色更吸指模

原來背面咁靚
實機淨係睇過正面，覺得有啲膠

dell Inspiron 係咪無商用機咁耐用

Budget 6000-9000
想買部notebook 打下work 同powerpoint
同埋平時會打下r6 Lol gta5
希望大家可以俾啲意見俾小弟

HP 真係諗都唔好諗，完

追post
講到口臭了
最少你list 3部出來啦

Hp Envy 15, envy x360 都唔錯既...

散熱會出事 所以我此生不再

Powerpoint 都唔知幾多年冇用
文書機最重要係excel 第日出來做野用excel多過你用word powerpoint
剪片文書Ram 大就夠啦
模上手 邊部手感好咪go ahead

今代Omni 15 散熱唔錯

有陰影

我應該會買zenbook
唔該晒ching

咩商用機先？
Dell inspiron 算襟用

求面積
Btw 我都有

學校有asus leneveo 同hp優惠
見到leneveo legion5好似幾抵 9000蚊有2060 但nitro5既storage大啲 定係買zen book已經夠

立體黎
用過3部HP 都係1年左右就熱到自動熄熱

black friday平時係咪會減價？

未買過HP 但係呢次envy 13 x360真心幾好wor 雖然係夢幻單熱管單風扇 但係上到25W cpu溫度都keep得幾靚仔 性能又好好 但係全球缺貨

新機keep得靚正常

屌部 hp enxy 360 冇得加 ram

一田16gb 9999 貴過nop三千 仲要無貨
hp store就有現貨 見到有demo 不過賣10999

平時睇Netflix同普通文書處理多，間唔中會打lol
dell inspiron 7501夠唔夠用？

5年前既中階notebook都做到你要做既野

最主要想cum用d
上一部asus用咗兩年就壞 真係唔敢再買呢個牌子

你買dell 加到5年保咪可以用5年囉

呢部抵唔抵屌? 返學+light gaming 用

4K mon唔洗諗light gaming，1650 MQ推唔到，除非你gaming校1080p

Otherwise 呢部ok

ok唔該晒巴打 其實1080p打機我冇問題
宜家糾結緊呢部定NOP Inspiron 7501
in this case 咁會唔會7501好d

7501個spec會好啲，個Mon就1080p，但續航力冇Zenbook咁好，如果你今個/下個Sem返學用，可能要配多個PD叉拎埋返學

睇吓你點取捨

ASUS VivoBook Gaming 15
急用，諗住自己加RAM，平時玩下R6, watchdog, 平時都會剪下片、執下相，預算不超過8000（一蚊都唔得），呢部玩唔玩得過？

本身諗住買部1660ti/ 2060 嘅gaming notebook
睇到新嘅30系強到咁嘅情況下 係咪等下好d 反正我都唔急

其實 4K resolution 佢平時推會唔會好易疾 因為laptop 平時應該係用integrated，開個別apps先會用dedicated

你真係好鐘意推支那機，不如你自己開post啦

你真係好中意喺 LIHKG Admin 規則上面僭建國安法，不如你返百度貼吧啦

原本寫18 而家唔知喇 好在唔係急用

睇左幾日notebook，見到lenovo新出果部小新pro13好正但係公司係中資

請問有無色域比較準同廣嘅notebook推薦，主要拎嚟執相同上下網咁，game方面就完全唔會掂，同埋想要可以有pd充電。另外apple就應該唔會考慮，用慣左windows個os。

筆直約1萬樓下，利申電腦白痴嚟

唔該嗮咁多位

其實冇人睇得明你講緊咩
同埋你講緊我定樓主，個post又唔係我開嘅

人哋個post討論緊非支那機，你呢個聯想sales成日唔睇字入嚟sell支那機，不如你都係返支那聯想專門店做啦

Sorry, 睇返原來係波台狗嚟
更正返係 “呢隻聯想sales”

睇咗#1先，支那機不了

想買部特別啲嘅notebook 巴打點睇 zenbook duo / zenbook S
定仲有其他機更好

Zephyrus duo

一樣 9999
你要學識開口問先得架

Inspiron 15 7501 (i5)

普通Window use / software 嘅冇問題，主要都係gaming 嗰到

Swift 5 / Aero 15(1650)，再色域高就>10k

你會特別用途，會用Duo screen 就ZenBook duo一定㗎喇
Otherwise 其實ZenBook S 除咗3:2 mon其他冇乜特別，反而Zenbook 14 / Zenbook Ultralight 會更加吸引，同應該平啲

咁正？不過見到貴過r5 8gb成3000蚊都係唔想買

支那仔興玩精神勝利法？定你隻支那仔睇唔明廣東話就覺得人地都睇唔明？
你老頂刁大大推國安法，香港警察唔係推手但做走狗去「執法」咪賤過地底泥囉
你隻支那仔廣東話又唔識、邏輯類比又唔識，學咩人挑機
LIHKG Admin 支持言論自由，你隻支那仔成日當呢度係你老家支持僭建規則，不如你都係返去百度貼吧啦

An ALMOST Perfect Ryzen Ultrabook - ASUS ZenBook 14 Review

Amazon 長期冇貨,買到都出新model

nb u一年命仔 出年ryzen mobile先refresh

每次睇呢個post
我都會以為Macbook已經被開除Notebook會籍

好正但係公司係中資

請問有無色域比較準同廣嘅notebook推薦

參考
1 秒 5GHz Core i7-1185G7 PCMark 10 性能曝光

應該都係唔夠amd最勁嗰粒打

1秒

應該冇4800U咁勁，當intel冇吹大，我估4700U左右啦

undervolt下可能可以一戰下嘅
不過以4核嚟講唔算太差啦

咁Zenbook Ultralight / swift 5 / zenbook 14 / Zenbook S
點排

因為隔離有專屬macbook topic

如果比我揀，考慮埋價錢、Spec嗰啲
Zenbook 14 UX435 > Swift 5 2020Refresh model > ZenBook 14 Ultralight UX435 > Zenbook S

係啊，支那”利申”或成最大贏家啊，你咪繼續ff自己贏囉

你成日拎LIHKG Admin 支持言論自由嚟支持你自己sell支那嘢，你肉唔肉酸啲啊？人哋討論劃個範圍係想集中討論佢想討論嘅嘢，又唔係限制你講嘢嘅權限，你都可以自己開聯想post 討論，唔識開post就返去你嘅百度啦

手機台google pixel post寫住白卡勿入啊，你呢隻白卡唔入去屌柒佢國安法，限制你自由？

最大贏家國安支那仔 好撚勁 都可以自己開個討論區僭建幾多條國安法都得，唔識開就返去你個百度貼吧啦
除咗你班支那仔之外成個 LIHKG 都唔歡迎你地國安支那仔去人地地方僭建國安法既思維同做法，你唔 quit LIHKG？唔返百度貼吧搵你既僭建自由？

你個國安法論真係冇人明，係咪即係騎劫人哋個理念嚟合理化你嘅行為咁解？

你要sell支那機咪開post囉，呢個post唔會阻到你嘅，唔開post又要喺度sell，又唔鐘意人哋話你sell支那機就話返人呢樣果樣

仲有個post又唔我開嘅，你究竟話緊樓主定我 你都係躝返支那啦，14億人支持你

我估佢epc, 香討, 百度果啲都有玩開，佢根本sales嚟

最大贏家國安支那仔 好撚勁 醒返鋪
係啊，你隻支那仔騎劫 LIHKG 暢所欲言個理念，完美繼承你主人刁大大既大志
你唔擁護暢所欲言個理念咪開新討論區，冇人會阻到你，你自己唔開新討論區又要喺度僭建國安法，又唔中意人地話你最大贏家話你國安支那仔呢樣嗰樣
「你老頂刁大大推國安法，香港警察（aka 香港國安人員）唔係推手但做走狗去「執法」咪賤過地底泥囉」上面咪回咗你，你條支那仔返支那驗吓眼好，14 億人籌旗畀你

我估最大贏家國安支那仔 好撚勁 百度貼吧、新浪微博都有玩開，根本支那仔來

同支那波台狗真係溝通唔到，人哋講完佢都係自己喺度打飛機

想問部機係公司同屋企用都插火牛
有無得set完全唔用鋰電池
直接火牛供電
唔洗啲電又上又落，消耗舊電

返百度貼吧咪同到你啲國安同行、支那仔同種溝通到囉，再唔係開新討論區吖嘛，冇人會阻到你，唔開討論區又要喺度打飛機，又唔中意人地話你最大贏家話你國安支那仔呢樣嗰樣

有冇link
搵唔到 定係賣哂

嚟緊除咗 cybermonday amazon 仲有咩大減價日子？

點會搵唔到？
1. search 機名
2. 左邊揀 department（揀 computers & accessories 就得）
3. 左邊揀 seller（）

返學要用win機 但係想等到black friday先買可以點算

咁咪black friday先返學

而家買好唔抵
好後悔之前買macbook

用唔慣？

black friday, Thanksgiving

有啲app用win方便好多
iterm打code用唔慣
上堂個prof都係用win

更何況我macbook個spec冇打爆
7k價錢得dual core
比著ryzen機個性能就高好多

等到下年3-4月
之後下年10月又出第12代新u

低壓u仲要undervolt
慘

垃圾duel core i3 咁你都用
粒gpu終極廢

岩岩入u唔識波學人買mac
個陣剩係想玩下macOS
到今年正式落手run program
而家就後悔緊

我又覺得無咩嘢
依家部低壓u機都undervolt咗
令到部機無咁熱都好嘅

利申：11吋機

永遠都追唔到架啦

未出arm 快快賣走
出左arm你部機變垃圾

今20 同 30系之間個gap 真心大丫嘛

10210u undervolt -50mv =冇under過
不過1185 G7 熱d 應該有效

到時你又會等30super....
..等多一年就40...
如果今日係12月都會叫人等
而家先9月....20super先出左5個月

不過你有時間等一定等 買新一定好

電子野1,2年就由高階變中低階

每年都買 就無呢個問題

訂完g14拎到機果下已經變中階

等太耐
Btw 昨日我係德國見到G14現貨
不過係1650ti

那有錢,xxx

但佢g14個spec真心正
新機唔知咁嘅價上唔上到去

一早買 一早爽

我8550u undervolt咗-100mv(未試盡)
因為vaio有個咩true performance會升粒u做20w去行，所以我覺得有用

我訂左nop
唔知等到幾時
屌你張2060仲要係maxq
黎到果陣可能中階都不如

一早買完都冇得爽

Ok既 就算過多幾年都玩到d 中階game 低效

水貨受害者 爽左幾個月了

唔緊要 razer兩年就可以換機

Dell維修算幾好

window推4k冇咩問題
mac就難講d

貴少少有2060啦

8550u 使鬼undervolt咩

IT9都唔買pro

溫度應該比冇under 減1度

可能我表達得差，我唔係話想買lenovo果部，我意思係我睇左幾日覺得呢部幾啱心水，但發現係中資不了，問下有無其他notebook可以推薦

好，唔該嗮

我無詳細比較過
但係之前個風扇侑下就著，依家唔會
應該都有兩三度到嘅

有冇人知asus 新果部flip s 4k 大約定位價錢會係幾錢

鐘意搞lee搞路既人就唔好買razer啦
乜都block晒㗎 pl1 pl2乜都無得搞,佢煮咩俾你就食
最多只可以裝個afterburner 超下粒gpu

電腦白痴想換部新notebook
主要用黎玩LOL同睇下片咁
早幾日出黃金行左轉 啲sales叫我買Asus部G15或者G531GT
但淨係玩LOL又好似唔洗用到咁勁既機
想問下有冇其他機款推介？
價錢$8k-9k 同埋係香港買到 唔係好敢上amazon買
唔該哂

如果打lol 文書機都夠做有突

如果間唔中會屎忽痕食下雞玩下槍驚
文書機係咪都應付到
有冇邊部機推介

No G15

想問下你地 個d貼紙會唔會搣走

右邊果張一定搣 其他留

直播！

乜鳩都冇送
冇mouse 冇袋

之前諗住買 dell Inspiron 5501, 但跟住個 sales sell Acer a715

Acer A715

Dell Inspiron 15

如果主要文書加 少量睇片同light gaming 應該買邊部？價錢 Acer a715 貴 $200

咩Budget?

6千幾，其實兩部只差$200

佢隻珍珠白好靚

咩型號嚟㗎咁靚仔嘅

1.1kg 15.6inch

Acer幫人散貨尾

主文書同睇片+Light gaming Dell 5501已經好夠做
唔一定要15” 就NOP嘅 inspiron 5401 (i7/8/512/MX330)

真係要Gaming spec就NOP嘅 Dell G3 (i5-10代/1650)

我都有咁嘅感覺但價錢差不多，不過用料Acer 係咪好啲？同埋兩個牌子用落邊個襟啲？

襟用就Dell，
Acer只係Gaming spec，但用料、造工冇Dell好

QLED mon 真係好光好靚

差電個邊 底部右上有d熱

Galaxy book ion 15.6

右邊個張好樣衰

btw 細張個d留黎有咩用其實

Show off 用
大大張嗰隻舊款RTX貼紙仲勁

amazon?
唔知點解好多都冇袋冇mouse個d
但就平到笑

反而覺得有既話好肉酸....

Samsung官網

唔係貴好多咩

Samsung 官網有做學生優惠 可以平
（唔係香港垃圾samsung)

岩岩睇原來佢有個無線叉電pad位
(不過都幾驚hi 花wo?
好似iphone咁 個鏡頭話晒都會hi到個pad位

係呀 都算實用 因為我好少係win機用touch pad
MAC機就好少用mouse

xps 15 白色 好靚

最緊要係眼緣

我都少用個pad
一定要另外買滑鼠

keyboard都要
notebook d位同打擊感點都差d

部機好輕, 以為係膠殼, 原來係鎂合金

鋁真係正
有金屬感
最緊要唔膠

光禿禿既話成部ES/dummy機咁，我就接受唔到

Galaxy book ion 缺點
1. nvme 兩個插口 一個x4 一個x2
2. 支那京東方QLED panel 但色水好靚，90%P3色 俾起100%sRGB 或72%NTSC 仲要廣d
3. 鍵程較短 但未到macbook蝴蝶keyboard咁垃圾
4. 我部係UHD graphic，頂配都係MX250 俾個MX350或1650mq 都冇
5. 冇實體鏡頭cover
6. TB3 得一個，如果兩個就perfect
7. 單風扇，而家好多輕薄機都雙風扇

優點
1. Mon 真係好靚好光
2. 個殻真係好靚+全金屬
3. 1.1kg多d 好輕
4. 支援PD充電
5. 除左背面電池位 差電較熱，其他位係凍
6. 可加ram,可加nvme m2 ssd
7. 保養兩年 電池一年（我個到）
8. 美國價格$1299有i7 8gb ram 512ssd 好抵玩

評分
文書 : B
睇AV : A
打機 : D
執相 ：C
上網 ：B

十年後話俾人知部機有幾舊

買來就係for呢樣
否則xps 15 overall 好過佢 除左重d貴d

夜闌人靜 到時再貼睇av 個效果

我見大家話甩色又有積
即時搣左

你咪好囉咁多貼紙
我得一張i5貼紙

想知有咩機睇av唔係a

岩岩搣到我手軟
我都係用d會員卡 剷下剷下咁

45%NTSC 機 Fail
72%NTSC/srgb 100% 我俾盡B
100%P3, 100%Adobe RGB 應該係A+

我部ux534
NanoEdge四面極窄邊框設計，擁有 92% 螢幕佔比
支援 100% sRGB 廣色域

UHD 4K MON 睇AV係咪可以去到A+

4k

不過我得72% NTSC SRGB100% 配4K MON
頂盡都係B+

好少見真係上到100% ADOBE RGB

一樣樣睇
佢用QLED起碼係LCD，唔係俾OLED已經好好（個人好憎OLED，無論田手機定notebook）

Display card，呢類薄機真係MX250/350已經極限啦

100% Adobe RBG
OLED 既機都會做到
而且佢地Black Level 可以極低
同時Contrast係極大
QLED 就係LCD 同OLED中間
我唔買OLED因為長用最底window bar有印而QLED冇
QLED 同OLED 都做到Local dimming

有燒印係OLED先天限制，所以手機也好notebook也好一見OLED就即skip

Notebook燒印應該比手機更嚴重

同意, 特別係最頂同最底既win bar

我都好怕OLED
以前電話中過一次烙印有陰影

以家電話好多都轉左OLED..連IPHONE都轉埋
以前RETINA幾正.......

呢樣知
所以之前換電話投入iphone陣營，揀11而唔揀11 pro/pro max就係因為11仲用緊LCD

我係貪電話用3年左右換一次 所以11PRO我都OK 先買
但notebook真係...尤其大家notebook長開既時間一定多...
睇片睇劇wtsapp等等
所以OLED好易收皮

睇左咁耐，終於訂左部NOP m15
十月中先有
多謝咁多位巴打

連登有愛
係其他網 SEARCH乜型號都勁多打手 全部開箱文 讚到天上有地下無

呢到真係會講返部機缺點出黎

啲廠比錢我/贊助一部機比我，我應該都會讚不絕口

有咩缺點

咩機先？M15?

有無推介邊d youtube reviewer 值得睇
睇過大部分平時都係讚多過彈咁

其實真係冇乜，
大部分都係讚/簡介唔details

比較可取嘅咪 Jarrod’s Tech / Jarrod’s laptop，有好多數據可以睇

係錢呀！

樓主開個channel 淨係數laptop缺點
應該好快俾人告

Notebookcheck 咪全面d囉

試下拆咗舊電

邊使拆電
電池有個3pin 位連住main board
甩左佢就得

到時係比廠淋紅油

msi

紅油之鬼

啱啱Amazon落完單就即刻send email 比我話

We have suspended your orders and Amazon account because we detected unusual activity on it.

佢叫我login同follow instruction verify我既credit card payment，但係我睇唔到任何instruction
依家連我成個order都唔見埋，開唔到睇唔到發生咩事

睇佢D咩十大推介NOTEBOOK
勁多大陸LENOVO

正常嫁放心
個AC第一次用+大額交易就會咁
我7月個陣買NOTEBOOK都係咁
跟返佢個STEP 去認證返(信用卡地址證明) 就OK
都要1-2日時間

要講缺點，最多人講嘅咪A面
本身我之前用Zephyrus M glacier blue，舊mobel比人屌得最多係散熱/冇TB3

但新M15 已經Fix咗，新M15嘅缺點我覺得係
1) 舊電76wh續航力對比同定位機唔太夠（雖然要減重~1.9kg，再加就重咗)
2) B面鉸位成日出事，B面膠可能會甩
3) 唔加AAS ok，知要同S15分開，但加個Ergolift都好吖，入風位依然唔係好夠

啲鬼佬不知幾Like，係近呢一兩年港台先開始冇人考慮買Lenovo

LENOVO狗也不屌

唔該巴打，我仲以為我比人hack咗
我之前用呢個account買野都無比佢suspend過

比佢認證完之後 有機會PENDING 有機會CANCEL
我個陣繼續PENDING 有D巴打比人CANCEL過

長片---買電腦詳盡解說:電腦白痴開學必睇！網上買機10大中伏位！

問一下咁多位巴打
咁小弟就想買一部notebook for文書多 輕度game(lol)
咁我budget係around 6k左右 暫時睇nop就無一部係啱水心 咁睇左amazon 就搵ryzen laptop就得好少啫 暫時啱既係zenbook 433因為都靚仔
想問下嚟個條件下應該揀咩機

cancel咗有無得reorder

可以揀返REORDER既

個個冇用,
直接睇review
分數都唔好睇, Thinkpad同Apple仲有Dell多數高分

其實ntsc 同srgb有無關係
Msi modern b4m我見佢話用45%ntsc mon做到接近100% srgb

有冇人用緊三叔notebook 咩評價
想開公數黎返工用

冇可能，100% sRGB 一定>= 72% NTSC，45有冇可能做到

想問下m15想要大啲容量嘅ssd
有冇咩ssd好推薦 本身得1tb

一巴星落Yuki啱啱買左部三叔notebook

我知ntsc 同 srgb 係兩個圈來
但冇聽過100%srgb圈個45%ntsc
頂盡最細68%ntsc左右

追post 我幾個鐘前講左下感受
今日到貨

#623

um425香港幾時先出

放棄吧

出咗，得R5啫

我收到機後我諗都要買個放notebook上去有風扇係底吹果d架(唔知叫咩名)

問過可以加幾多佢話部機第二個slot最好加512gb

咁少

正常來講2TB冇問題
Samsung夠話加ram只可以加8gb, 戇鳩客服

有錢加2TB都唔係問題
邊鬼個點人加512最好

散熱板

有會好啲啲嘅，但你就咁搵嘢抬起佢，等佢多啲位入風，其實已經夠

貴就970 Evo plus / WD Black 呢啲

平就A2000

咁係咪買條1tb啪返啱位就可以
之前未試過notebook加ssd

買 M.2 nvme SSD就ok
唔好買錯M.2 sata SSD
驚就上面三個model一定得

我決定放棄，等再新一代11代u ultalight 嘅zenbook 算

ASUS客服
我就係加左512ge受害者

慘在同型號 大gb數一定快過細gb數
其實買細gb數好唔抵

15/17寸都有

可能等唔到，出ux425算

Acer Aspire 5 好似好抵屌，好唔好等埋 thanksgiving 先?

依部個spec. 好似都唔錯呀 點解好似平咁多既?
定係有伏架?

利申: 工程狗 想買部機畫下cad, run 下model 咁

我一個月，冇delay的話

出咗11代，要散貨咪咁平

到你出UX425嘅時候，UX435 / UX435L 都出咗

細佬讀FD 買notebook係唔係嘥氣，但係會讀上去

其實係點睇到可唔可以加ram?

唔好意思呀
想問如果想 1650 or above 嘅窄邊薄notebook 係咪得
razer blade 15
asus zenbook
asus g14 揀
我budget 係萬鬆d 到
有無其他推介

一定要拆電? dell power manager set左用交流電 係咪都會消耗舊電

呢部有兩個slots

Dell inspiron 7501
ASUS ZenBook 15
ASUS ZenBook Pro 15(未出)
Aero 15
Prestige 14 / 15

唉 佢今日又send多封email比我，話unable to verify 我既credit card payment，叫我再交多次document
我得張信用卡既確認信，我點比到其他document佢
我交返一樣既比佢算

唔好呀

你有冇你張信用卡既月結單(e-statement) 之類?>

應該以家全部都有estatement既情況 你比pdf佢啦

zenbook 15我用落發現個問題都係散熱

同埋佢另一個散熱位係個摺位到....成日摸到個mon好熱 怕熱容

好多呢類High spec文書機都係咁，避唔到

其實佢係個摺位出風 吹上去mon到 影響大唔大
好怕會容/變色 (以前d垃圾mon會)

宜家嗰啲唔會，好咗好多
尤其Zenbook 係用玻璃面

咁我都安心d
不過用落真係發覺 商用文書機 d spec 點靚都好難比得上d電競機

呢啲散熱一定縮晒水
所以要靚spec又文書樣係得Creator series嘅機揀

現實係薄同散熱好係兩者不能兼得
睇下外國評測，好多時堆超薄i5同i7版效能近乎無分別，個差異只靠RAM多拉開

正解

所以啲廠先打死都唔將i5/R5上16GB Ram

40度以下冇問題

自己加囉屌

有無info pro15 幾錢
thxxx

我部新機話用到16個鐘, 實際長用上網連wifi 80%光度 昨日用6小時左右收皮

輕薄機邊有得加，宜家好多廠都轉onboard Ram

佢都係前幾日先公布?
個型號好似係 UX535
主MON有TOUCH 不過呢D花巧野
重點係佢UHD 4K 但行"""""""""""""""OLED"""""""""""""""""""!!!!!!!!!

80%光度

咁即係out budget 啦

有傳會有FHD version應該14K左右，UHD貴好多

其實呢部都1.8kg，
買Aero 15 FHD/UHD仲抵屌，都係2.1kg但Spec同散熱好好多

uhd我見好多型號貴3-4k

zenbook本身行輕
如果1.8真係大把選擇

Yes, UX535
有FHD & UHD 揀

OLED係頂配UHD先有，佢有LED 4K mon option

Zenbook Pro 唔係走極致輕薄嘅路線，普通Zenbook先係

希望一部nb玩到 4 5年

睇中Asus部G14
但GTX 1650版我見BEST BUY都係賣999 USD(spec差少少）
等black friday睇下有冇得再減定買港行算？

買上一代先in budget
其實無所謂 但係唔鍾意佢個鏡頭喺底

港行貴好撚多

呀 我指大學機 9998
有3年保又唔係貴好多嘅

同埋睇啲舊post話best buy好似好難買到laptop？

理論上可以吹起RAM chip重新焊上去，實際上可行性就...

最盡Budget幾多先
Bestbuy買又冇保

NOP版1650ti 係配Ryzen7
Bestbuy係買到返黎冇保，睇#2啦

Ic 多謝提醒

NOP下年都唔知有冇得攞

真
急用既話要諗清楚

呢個真

黎緊去外國讀書，主要都係玩steam d單機game，1萬蚊budget左右，有無咩好推介

我唔急用嘅
Nop其實order period去到幾時？

100% 係大約460nits
80%我估360nits上下
都高過平均300nits 既普通mon

想要14寸以上加輕便少少嘅勁U機
Asus G14係咪無對手？

係 但攞到機個陣時30notebook應該就出
所以我都諗緊買唔買住

30notebook?

Btw
eizo話 150nits 對隻眼最好

Rtx30系列display
勁20系成倍但同價

學上面巴打話齋
拎到機個下已經變中下階機

你要知道Mobile 同 Desktop GPU Market係兩個世界

買Dell / ASUS 就最好，有全球保

但你Budget買到最好係腦場Helios 300 $107XX，應該仲係做緊呢個價

11gen 10nm 65W intel desktop cpu 10月要來了

要點樣散熱都係問題 不要ff太多

哦 但到時初初出都係無咁抵玩 亦都唔知幾時買到 可能都講緊半年一年之後先到手

但其實我唔點打機 所以諗住買1650TI算
應該等唔等新gpu都無乜分別？

Sorry好多問題

Nop部Asus G14話係16GB RAM
有冇人confirm過是否8GB onboard + 8GB removable?

到gaming laptop solution 散熱量倍增先講而家2070機都要大大舊230w 磚供電，30系watt數成倍咁滯

價錢同性能提升成疑

原來gaming notebook咁貴，一萬蚊都係買番1060既顯卡
唔該哂你呀巴打

港版一定係8+8
只有32GB頂配係16+16

唔打機不如揀其他輕薄機
拎住部1.7k 拎出拎入 其實都幾重下

冇1060啦，宜家1660ti/1650

我年幾前部fx504 1060 6000樓下

1.6kg 加牛 用背囊唔重呀

見到依部係1060

Price係10尻幾年前嘅機仲係到
我比你部Helios 300 (i7-10/16GB/512 + 1TB/RTX2060)仲平過你部1060

12000 啦 呢部岩岩好囉

你揀17”梗係啱啱好

我15/13 都ok 呀

1.6k 仲帶牛 用尿袋差咪算
我日日揹部1.1k 加把傘都已經覺得重

但係bestbuy 好似無了

我帶both
一向重裝開

但想要勁少少嘅CPU同可以自己加ram果啲 (未必即刻加ram 但考慮長遠使用）
仲有咩選擇？

有無地方推介買？資料又舊
同埋Asus既rog g15同Helios 300 係咪買g15好？

最勁嘅Mobile U咪Ryzen 9-4900H，要14”/<2KG，冇，得G14

Helios 300好啲
得腦場做到呢個價

咁睇黎helios300 係依個價位既性價比係最好，我有無理解錯？
麻煩晒你因為急買

係，~11KBudget 佢最好

所以我話勁少少 #haha#d
4800U之類係咪都無？

我見到 razer blade 15 9750h 1660ti $1300
抵唔抵屌呀 定係用住部舊老爺notebook 等black friday

問埋巴打最後問題，腦場即係wcsl ？

Ryzen 7 4800H/HS再上就4900H喇喎⋯⋯

4800U係跌級，目前得Lenovo有

深水埗黃金/高登

以前帶開部2.6kg+牛出街
呢家先得部ROG m15攞出街好輕

以前2.4kg + 牛 再兩個玻璃飯盒

Sor 我講得唔清楚
勁少少我指唔太弱嘅CPU
我見4600U個分同4800H好似差得幾明顯 所以先問4800U

4800U得Lenovo 咋

一係就Ryzen 5 4600H = i7-10750H嘅機

咁我去格下價先，有無邊間推介
Btw唔該哂巴打你解答我

無論新舊款減價前減價後，razer從來唔會用抵黎形容
況且無保養既機買黎做乜

真係咁容易會用到保養架？

呢部玩唔玩得過？個spec幾接近 最大問題係15寸Mon又得FHD..
inspiron系列Quality係咪一般？

Dell Inspiron 7501 (i7, Platinum Silver)

明X，專賣Acer / ASUS

Inspiron quality 係ok㗎
我覺得文書機Look + 1650ti幾抵嘅，但續航力得5個鐘到，你接受到OK

Ok x智唔該哂

突然今日打嚟話G14有得攞

Acer Aspire 5 / swift 3
swift ram 係焊死 無得upgrade

NOP?

發覺呢到D巴打會講講下會越買越貴

問完科x，10360，送mouse防毒個d好似唔錯咁

加一千上部好啲 去到呢個價位又話唔爭在再加少少
加下加下就會過萬
買電子野係咁 我果時都係攝影台想問新手傻瓜機點揀 最後買左部APSC無反返嚟

我個陣買NB都係7 8千BUDGET
問問下最後都係比左9千幾

嗰啲唔要好過要

個價ok嘅

而家自住有部打機desktop
想買一部文書機係老母度，有時可以翻老家過夜兼做野
而家發覺nop 好多機都冇貨，諗緊
4690買部Dell latitude 3410, 10210u, 8g/256g
等arm macbook 最入門版
定係出黃金執一部算

咁大鑊 同佢講有咩我自己番去裝先

係喎 細電 多謝提醒

我諗諗先
Intel有thunderbolt都係一個考慮因素

巴打係咩色同spec

Scar 15唔熱，Strix G15 / Zephyrus G15 就熱

巴打 公司係經個人email定係大學email send 俾你？

好好架啦
厚機+液金

原來成2.57kg拎返學應該重到仆街

日馬買有冇伏？
退完稅+運費大約12000HKD

ASUS PC Gaming, GA401II-R7G1650TGLA

日文layout

除左日文之外，一樣有國際保1年？

想知+1

seller係amazon就有,
但好q貴

唔係Nop 我6月訂

JIS layout 我平時做野要打日文都頂唔順
轉返做us+ ms ime

如果你唔係好熟JIS, 又日日要打日文的話就唔好買

黑色 r7+2060 Max-Q

如果我唔急用 揀g14 定 dell 7501好？

但係做工係咪razer 算接近apple 呀
我見係佢design 靚仔d

幾時訂架同埋邊間鋪？

6月訂 旺電CMXX

巴打真係有耐性
等三個月如果係我應該一早退左訂

其實係呢度有巴打都係五月訂八月先攞到
所以我先等
其實係因為疫症先等咁耐
我7月訂嗰部iPad前幾日先收到

Swift個outlook無咁靚仔😂同埋都差唔多價錢 asus唔係有保咩

咁要靚仔 / 靚mon就無法啦
so far Acer最抵

oh恭喜晒

zenbook 15 係唔係無門市有

買ZENBOOK你去AMAZON平好多WO.........
門市點會冇
我見豐澤有

岩岩去豐澤話無貨加唔知幾時有貨

公司出數要係香港買

網上訂囉?

或者你去黃金 有ASUS專店呀

唔該巴打 網上都無哂啦

E係WO
早排都仲搵到ZENBOOK 15 以家得返14

係咁多人買定係真係

黃金幫到你

之前睇review Acer swift係霹靂moon，所以就唔考慮了

我都係公司數，上amazon買有保又低budget 3k，公司好buy wor

高層!

最緊要有單有保，邊度買佢唔理

送比你定係離職個陣要比返佢

當然要比返佢
但舊機唔計

你接受到等到年尾？

設計係最接近，咩加工技術
造工/QC一定差

咁都係等下black friday 算

Inspiron 5493

諗住下個sem返學用

唔好意思 見大家都唔係講緊apple機
但係有個問題想問多幾個人意見 不喜勿插

話說宜家考慮緊以下兩部macbook:
(1) MBA 2020 : i5/16G/256GB

(2) MBP 2020 : i5/8G/ 256GB

諗過用途主要有以下幾款:
1. 上網
2. 睇下netflix/youtube
3. 寫下文(word excel果類)
4. 整bootcamp/parallel玩下game

上網睇過人地話MBA好易過熱，所以有機會影響效能...
但係MBP又好似有部分用番上一代零件，雖然個CPU應該仲係快過MBA
但係有小小驚MBP得8G ram唔知夠唔夠開parallel windows同果隻game
想問下依大家經驗，如果有時會用bootcamp果類8G ram其實夠唔夠做?
同埋大家會推薦邊部？(等唔切ARM所以點都要呢兩部選其一)

點解我睇外國嘅論壇
冇乜人討論rog m15呢部機
反而連登呢度就多

想問下gaming notebook邊部機會好啲？主要係用黎玩Forza, COD同GTA
Budget大概萬六
而家考慮緊MSI同Razer

咁無可否認個樣係靚仔既,用料同手感係唔錯,係有macbook既感覺
不過效能以同級機黎講一定唔會係最勁,價錢永遠唔會係抵
所有野都正正常常中規中矩, 散熱我自己用又唔覺得有咩問題
如果你係鍾意跑下分睇下fps打飛機既話,razer就唔岩你

得番newegg有上網睇1d話有保1d話無保 到底有無

我見到In Stock wor.
同Amazon買就一定有全球保

噢
咁要拎返學嘅話G14好啲嘅

Vivobook S14 ok
Aspire 3不了，Acer平機好垃圾

隔離有Mac群

但係點解你呢部title寫住14吋既

我見都g14 香港都賣9999 razer blade 15 上一代都係貴五舊水所以想屌囉
我又無所謂跑分 最緊要做到3d rendering 同埋打下機
不過我就嚟住hall, 所以諗緊依家買咗先定用住部老爺notebook 到black friday 囉

因為係Refresh機，要講Zephyrus M時期已經講晒
邊度值得買嗰部機，咪邊度會講

Razer

Aero 15 / Aorus 15G / M15 三揀一

中文版好似錯description
轉英文就正常返

Amazon請轉返英文個title先啱

屌 係wo 唔該哂巴打們 入左手啦

咁平心而論,咩牌子都好啦, 9750h+1660ti 雖然係舊
但都已經足夠應付大部分需要,3A大作都玩到既

我見其實差唔多價 同埋香港都無貨 好奇問邊度可以訂

點解?可唔可以講下原因

屌頭先睇d spec 先見到
razer 得4hrs g14 10hrs
都幾緊要wor 差咁遠
咁如果g14 係邊到買抵屌/快
定係nop算

Acer中高階機先買得過，Aspire呢啲feedback 一向麻麻

細部啲，輕100g，performance 同散熱又好啲，
你上Lecture左右都係人，拎部15”放係枱都唔方便啦

lecture hall到用既話g14個樣都係考慮因素

想問一下amazon買係咪除左sold by amazon之外都唔太suggest 我睇中左zenbook 14 433IQ/4255IA 想問下單純文書同programming 陣中打下lol夠用未 定係around嚟個價位有其他option
再順便問埋有無巴打試過amazon買係可以claim公司錢
再再順便問埋香港電腦鋪會唔會有得訂 如果有係邊d睇

開個Anime matrix射住個Lecturer 囉

Amazon只買sold by amazon only
Asus有保，有保障啲

即係就算係asus 係amazon買都淨係買sold by amazon only? 謝之鬼巴

光時既走馬燈

Yes，因為只有Sold by amazon 一定有一年保(Asus / gigabyte)，其他一黎有事上黎Amazon CS未必幫到手，二黎唔一定有保

但係搵極都無433/425 so sad 如果香港訂我想問下會係邊d電腦鋪推薦

433 / 425腦場都有現貨，但433唔多，準備換代

我係想買ryzen 應該無所謂? 433IQ同425IA ryzen 4000 都係嚟幾個月既事應該都ok掛

Asus TUF A15 係個mon 廢但夠平

UM433 Ryzen腦場冇賣，得誠哥有，UM425 香港得Ryzen 5

所以我都係諗amazon 然後搵唔到sad
同埋如果比433定425高cp值
感覺mx350同vega8差唔多

MX350會好過Vega 8，但其實差唔得多，因為vega8係igpu，425散熱同續航力會好過433

*Vega 7先啱

買blade兩年後又可以換機

asus studio book 15香港問過要等6個星期，亞瑪遜有現貨，請問有無師兄有買過studiobook？

但咁既價其實差唔多上到helios

如果想要買部文書機，平時最多打lol/csgo，igpu都得

Cpu要快
i7 4核 or above或amd 4800u or above

電池容量越大越好、使用時間越長越好、舊電越大舊越好（重點講三次）

各位手足有咩推介

咁癲？ 點解

4800U > 得Lenovo
i7 是旦一粒10代/11代都4核或以上

最重點嗰個又唔提，Budget?

差$2000

邊部先，Studiobook咁多款，一萬又有，七萬都有

自膠，睇漏
Amazon 上代U喎

ProArt StudioBook 15 H500GV

預算有限，aero 同 studiobook 2揀1。考慮中。。。

Aero 個panel冇轉走samsung嘅話會好啲
Studiobook 15 = Zephyrus M (換咗4K panel + TB3)，舊款散熱冇咁好

可以追吓po
連登大把razer苦主

G14冇10hrs咁多

開晒慳電，Window mode
文書睇片，Team，頂盡7個半鐘

今日買左部helios300, 因為用緊1gb網速, 我直接插lan線down野個速度都好慢
跟住google過要係張網卡到改個限制速度,我改完再reboot部機都係咁慢
想問下仲有冇其他方法解決

買左2020版base(RTX2060)，CPU又唔算run得太熱既，開大個冷氣，用auto fans普通電莖game 玩一個鐘以上會穩定係80尾左右，15吋laptop嚟講我覺得唔算離譜，最大問題係因為佢係全金屬機身，個keyboard位成日上到40度以上隻手頂唔順

我係amazon deal果時買(1400usd)，計返同港版helios 300差唔多價，又唔算太肉赤

保養唔洗諗架喇，香港razer絕對唔會受理不過問過Amazon啲CS，佢地話一年內收皮收得好嚴重可以寄返比佢地，有大機會refund 85%，我先敢落單

用到一年當你贏
之前買都係m15 blade15揀
勁多razer苦主case
又qc又售後 真係唔敢買

見到部M15有得比錢加多年保養
加唔加好

一定加

想問大家點睇surface laptop3諗咗好耐都唔知買咩機好

買返一年前既機？

有冇test過幾多Mbps?

幾個網都係150 左右，但pc有9百幾

係ROG m15
好似要149定唔知199usd可以延長多一年保養

Dell g7 vs 外星人m15 r3 基本款
都係15吋 邊部較推薦？

hp enxy 360 Mon 原來得 6 bit

有冇更新Driver ?
條Lan係同PC 一樣？

M15 R3會好啲

有呀，佢話已經最新
同一條黎，直接由Pc插落部notebook到

你係經PC轉去Notebook?
定Notebook直連Modem / router?

Lan線由Modem插落去部notebook到

Thx 因為都考慮緊15啲gaming邊部性價比高
呢到有無巴打有用m15 r3?

差少少系列

macbook pro

唔該曬之鬼巴
我應該買425畢竟又平d又差唔多

唔怪得知佢無寫100%srgb 但係實機睇build同埋mon真係好靚 又唔反光 但係6bit係咪對色準有好大影響

唔好意思想問下nop入面部omen by hp 15好唔好？主要用途係文書同打機（football manager，gta5，citizens slyline等等）budget萬二萬三以下

本身諗住買m15但見冇鏡頭所以冇揀到

我諗住買NOP G14
諗過就算下年出新機都唔會咁平
起碼接近2萬左右
而家NOP 13000買到R9 2060真係幾抵

Nop幾時完 睇多幾日d delay消息再決定

好似10月

幫你問下先

十月一？ 咁睇埋個delay消息再搞

講性價比就唔係M15 R3

買腦場Helios 300 / NOP trident 300

唔該晒

明白既但呢兩款見呢到無乜巴打講

G系列真係唔好諗，除非冇筆直就買G3

M15R3 除咗熱啲，同埋個Mon對比同級機冇咁多gimmick 之外，都ok嘅

G系列唔好諗因爲有伏？我fd仲諗緊買g7 17吋
我同佢講下先

咁巴打覺得15吋gaming會推薦邊部？

但而家訂個批唔係11月30或之前先知確實攞貨日期咩

G系列幾代嘅散熱對比都係勁差，同埋Mon、Keyboard、造工嗰啲都唔係Dell嘅水準

15”
平靚正就Aero 15，
最輕就 M15，
散熱最好就 S15，
Keyboard 好㩒就 Aorus 15G，
最大電、文書look就 GS66

咁我同fd講最多諗g3系列
但佢想17吋機 巴打熟唔熟？

咁我就打算15吋 m15 / s15 係asus?

ROG M15 / ROG S15

G3係平價機，冇筆直先諗，睇你個fd諗得G7 17”應該都15/16K Budget

呢個價位17” 咪 Aorus 17G / GL75

巴打心水好清
佢真係得15-16k筆直

感謝巴打耐心解答

行貨可以支持下aorus 捨得上15/17g 有機械kb

17吋牙石有無選擇落場一次過睇埋
巴打推薦既都book mark左

無野了 牙石好貴

ASUS ROG 17” 得S17 / Scar 17

貴到痴根

5000~6000 筆直文書機上zoom
電多有冇邊部？

當你用1000Mb plan，直插NB 最基本Test都>300Mbps

#用Steam / Uplay / Google download 嘢一定唔足Mbps

有3個方法可以自行嘗試：
1) 更新Windows 及所有Driver & software
2) 試下disable 張Lan card，再Enable+重裝Driver
3) 試換條Cat 6線試下

如果都係唔得，就要搵返維修中心

Vivobook S14 / Dell inspiron，電差唔多，冇一部話特別大

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (44)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3